陶傑：年輕人在71撒離立法會， 是明智決定

陶傑 Channel

若佔領立法會的年輕人不撤，還有幾千人魚貫湧入，內雜有黑社會，佔到下半午夜，開始縱火。然後次日上午，有人運送拆樓的工具，開始將立法會當做巴士底獄，一磚一瓦拆鑿瓦解，全球傳媒直播，情緒越來越高亢。中央軍委接到駐港解放軍的請戰令，召開緊急會議，定性「顏色革命」，坐在當中的那個人，不論願意不願意，大勢所趨，就要簽署一張紙頭。

這一切，玩得如此之大，以中國的政治行為定律，必然發生。

然後其他大量五毛化的中年香港中國人，會發生磁場感應，也跟隨「堅決擁護平亂」。倪匡六十年代的小說「六指琴魔」，有此一幕，「鹿鼎記」之神龍教發功，亦一樣的氣場。

然後會發生什麼事？Kong U 一級榮譽生林鄭月娥女士和喇沙高材生警務處處長：香港這個場，是中央實質委任交付給兩位看管的，如此層次之借刀殺人大遊戲，連梁振英也甘拜下風，令人另眼相看，不過請兩位想清楚，是不是真玩得起？

幸「暴徒」有節制，及早散溜，以後當然有大追捕、大審訊，還會引發無數的大小示威，但鍵盤召集不斷。請問特首這個位子，除林鄭，還有誰敢接？

誰敢再嘲笑這位女特首沒有政治智慧？她的智慧和膽識，原來在CY之上。

陶條真的關心年青人

上一代廢老成日驚解放軍係香港開槍

近排聽光明頂聽到眼濕濕

就算老解入城 香港收皮都好 都係我地自己簡嘅

點解上一代嘅人總覺得後生嘅一定係「玩」？
玩到要以死明志我都係第一次聽

你講得岩 但我地唔想見到自己友受傷
場仗好漫長

解放軍？快啲出
一出等於一國兩制玩完，外國先有理由介入

佢Share篇文都值得一讀

暴力抗爭與非暴力抗爭：哪個模式更能達到民主化？
BILLY TONG

政治暴力又或者集體暴力（collective violence），一直是政治學和社會學的重要課題。知名社會學家 Charles Tilly，就著有「集體暴力的政治（The Politics of Collective Violence）」一書。集體暴力廣義地包括了各種群毆、暴亂、農民起義、內戰以至國家戰爭。他指出民主化程度是其中一個因素，影響集體暴力發生的機率。若果一個國家比較民主，人民有廣泛政治參與渠道，政治權利較平等，自然會較少訴諸暴力，政府權力亦得到更大制約。而這篇文章不是要處理政治暴力的成因，而是希望簡單梳理暴力抗爭的政治影響，特別是民主化。

傳統上，學者認為非暴力抗爭，較有可能達到民主化；以武裝起義拉倒獨裁政府後，較大機會催生出另一個獨裁者，例如 1979 年的伊朗革命。其中一個原因，是非暴力抗爭有更大的道德感召，能爭取更多群眾支持和參與。另一個原因，是持續的武力衝突，只會增加軍隊和安全機關的政治地位和本錢。政治學大師 Samuel Huntington 的著作「第三波：20 世紀後期民主化浪潮（The Third Wave: Democratization in the Late Twentieth Century）」，當中便提到：「由磋商和妥協產生的政府，會以磋商和妥協進行管治；以暴力產生的政府，則會以暴力管治人民」（Governments created by moderation and compromise ruled by moderation and compromise. Governments produced by violence ruled by violence）。

波士頓學院的伊朗社會學家 Mohammad Ali Kadivar 就提出一個新的觀點，他認為暴力抗爭的種類也十分廣泛，學者應梳理不同種類的暴力抗爭與民主化的關係。他提出一個新的概念：「非武裝集體武力（Unarmed Collective Violence）」，它介乎武裝起義和非暴力抗爭中間，並非完全和平，會破壞到公物，也會傷害到政府人員，但他們沒有槍炮等有系統的武裝力量，充其量是磚塊、石頭和汽油彈，最典型的例子是暴亂（riot）。Ali Kadivar 分析過 1990 至 2004 間 103 場政治自由化的案例，再輔以個別的個案分析，發現暴亂與達致政治自由化成正比關係。背後的原因可能有幾點，例如長期癱瘓社會秩序，會威脅上流精英的利益，令政府的強硬派更願意與溫和反對派磋商。Ali Kadivar 分析 2011 年埃及革命時，發現勇武的示威者，某程度分散了政府鎮壓機關的注意力，保護和平示威之餘，也大大削弱政府的鎮壓能力。在一些情況中，暴亂被鎮壓下，血腥的畫面傳出，會激發更大規模的和平示威。Ali Kadivar 的研究指出，比起堅持非暴力抗爭，更應強調堅持非武裝抗爭。

另一個大眾關注點，是暴力抗爭和民意的影響。哈佛政治學家 Ryan Enos 及另外兩位學者，最近於政治學最具權威的期刊 American Political Science Review，發表了有關暴力示威影響政治參與的文章。他們以 1992 年洛杉磯暴動做個案分析，發現事件引起更多市民同情黑人居民的待遇，令他們的政治取向更傾向自由派，往後也更積極參與投票，而且事件的影響力超過十年。這發現與過往不同，以往研究認為會引起回響，令人更傾向保守。Ryan Enos 認為，暴動的效果並非線性，一宗暴動可能令人同情，但一連串的長期暴動則可能會產生反效果。另外地域性和身份認同也可能構成影響，當地居民比非當地居民更可能同情暴動者，因為他們的身份認同相近，例如當地洛杉磯黑人社區，自然會同情當地黑人示威者，其他城市的居民則沒有此共鳴感。

路透都出左，話香港解放軍司令同美國保證唔會出營
日日講出解放軍戇鳩到無朋友
19都係咁話

有時如果受傷被捕係唔可以避免嘅
我地更加有責任行出黎
總唔可以要求其他人幫曬你爭取 食曬所有風險

係 但真係要付出得明智
利申：第一日已經比人擇左名

其實我都唔明 解放軍有咩好驚
大陸好打果班係武警 城管 香港好打果班係黑警
解放軍邊個見過出場

出老解北京仲驚過你

佢地怕死，貪戀港英留落黎既資產，激進少少都叫人唔好做，用自身既恐懼去嚇怕後生仔，你有幾何見到前線係上一代廢老？

認同
廢老怕香港俾美國制裁
銀行存款會被美國即時凍結
仲有樓價大跌

中共不會派解放軍，但怕將焦點轉移到佔領立法會，令整場運動失焦，重犯雨傘的錯誤。 題外話7-1,7-6,7-7三場遊行都有些人失控圍可疑人士，雖然沒有拳打腳踢，但行為失當侵犯他人，這樣做和藍絲有何分別。

原本71晚好沉重
見到攻得入一時又好開心,一時又好擔心
其實知道一定係空城計請君入甕
又知道一定有人會賴死唔走
其實心入面都預咗會有義士比人打到重傷甚至死亡

估唔到最後一刻大家可以全身而退
連唔肯走嗰啲都抬返出嚟

中共高層不知有幾多資產係香港
點敢派老解黎
恒指 樓市跌一半佢地ok?

內雜有黑社會，佔到下半午夜，開始縱火。然後次日上午，有人運送拆樓的工具，開始將立法會當做巴士底獄，一磚一瓦拆鑿瓦解
又自我設限？🤔

呢條友想像力好豐富，唔洗理佢

我無野講

呢條柒頭仲係潔癖緊

如果7月1有人佔到天光
真係場活動先有革命性變化
宜家場活動慢慢又比支共搞到人民對人民

才子唔係潔癖 係務實
而且才子向來睇野好準（唔同老燒）

作為一個有知名度，又有固定頻道開咪講野既傳媒人，係呢個立場佢叫人撤離都好合理。
但佢不斷話唔好迫到解放軍落黎就唔係幾認同

一來香港示威人根本就冇大殺傷力武器，精良裝備既香港警察會搞唔掂？
香港要淪落到請求解放軍出手即係同全世界講香港警隊係廢既，連平民都應付唔到
二來又係基於武力差距，解放軍落黎暴力清場即係64翻版屠殺平民，而家中共仲夠膽俾藉口西方黎制裁佢？

陳雲

唔係咁簡單架
維尼處決左唔少中共/解放軍高層
是但一個剩低既同黨想報仇/比壓力/玩鳩維尼
絕對可以出兵香港
解放軍出唔出動唔係一定要維尼話事架, 個司令官/軍區最大粒個個已經得

成撚日都解放軍解放軍,
你地未出你屎都賴撚埋,

19呢種人就係 係咁講呢D野,
唔出就會話我好心提你,
真係出就會話: 我一早講左啦。

屌好心真係想幫手俾D行動黎睇下,唔好撚齋9UP,

果日政府根本有心做就太陽花事件
不過結局佢估唔到係唔留守

收皮啦鍵盤才子軍師。

7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 6.12一周月行動 -
7.13 - 全民中銀撳錢 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行(死線) -
7.20 - 旺角再遊行 -
7.21 - 金鐘升級 -
7.27 - 光復紅土 民主活動 -
7.28 - 將軍澳遊行(東西夾擊) -
7.28 - 港島西遊行(東西夾擊) -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 大陸旅客送禮勤 -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -
隨時 - 捐款民調 -
隨時 - 「反送中」民情報告眾籌計劃
隨時 - 連儂牆
活動眾多，請自行因應人數及背後目的考慮是否出席；黃色為主線任務；紅色係死線同升級